<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>shots on Endeavor</title>
    <link>https://aldoreno.github.io/categories/shots/</link>
    <description>Recent content in shots on Endeavor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://aldoreno.github.io/categories/shots/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Tujuh</title>
      <link>https://aldoreno.github.io/posts/2017/04/27/tujuh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldoreno.github.io/posts/2017/04/27/tujuh/</guid>
      <description>Maret atau April tahun 2016 lalu aku dan tim ku sekantor bepergian ke Lombok dan sempat menghabiskan satu hari di Gili Trawangan.
Setelah kembali Jakarta dan mendekati libur lebaran aku kepikiran untuk kembali ke Gili Trawangan. Karena penasaran ingin bermalam disana, coba diving, dan sebagainya yang tidak sempat dicoba sebelumnya.
Ketika browsing mencari informasi penginapan, entah bagaimana tiba-tiba aku terdampar di sebuah blog perempuan asing berumur 40-an yang berisikan catatan perjalanannya mendaki Gunung Agung di Bali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Papandayan</title>
      <link>https://aldoreno.github.io/posts/2016/08/27/gunung-papandayan/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://aldoreno.github.io/posts/2016/08/27/gunung-papandayan/</guid>
      <description>Saya, teman kantor, dan temannya teman kantor camping di Gunung Papandayan pada akhir Juli 2016 lalu.
[caption id=&amp;ldquo;attachment_1598&amp;rdquo; align=&amp;ldquo;aligncenter&amp;rdquo; width=&amp;ldquo;660&amp;rdquo;] Gunung Cikurai dilihat dari atas Hutan Mati[/caption]
Sudah sangat banyak artikel di Internet mengenai perjalanan di Gunung Papandayan. Jadi sepertinya saya tidak perlu mengulang-ulang hal yang sama. Satu hal yang perlu digarisbawahi adalah: suhu di gunung ini teramat sangat dingin.
Sayangnya kami tidak membawa thermometer jadi tidak ada bukti untuk menunjukkan seberapa dinginnya malam itu.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
