<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>travel on Endeavor</title>
    <link>http://aldoreno.github.io/categories/travel/</link>
    <description>Recent content in travel on Endeavor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://aldoreno.github.io/categories/travel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Day 2: A thing that makes me the happiest</title>
      <link>http://aldoreno.github.io/posts/2020/09/25/day-2-a-thing-that-makes-me-the-happiest/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aldoreno.github.io/posts/2020/09/25/day-2-a-thing-that-makes-me-the-happiest/</guid>
      <description>Gw baru hiking di umur 30. Dan pertama kali hiking langsung ke Gunung Agung di Bali. Kapan-kapan kuceritakan detailnya but it still feels like it was yesterday.
Lalu, apakah naik gunung pertama kali lantas membuat happy? Oh tentu tidak. Malah kebalikannya; frustrasi berat karena tidak menyangka akan sesulit itu (walau rada bangga akhirnya bisa mengalahkan diri sendiri).
Menurutku kebahagiaan naik gunung umumnya justru terasa ketika kita sudah kembali ke sumpeknya pekerjaan dan rutinitas hidup dan kerja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tujuh</title>
      <link>http://aldoreno.github.io/posts/2017/04/27/tujuh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aldoreno.github.io/posts/2017/04/27/tujuh/</guid>
      <description>Maret atau April tahun 2016 lalu aku dan tim ku sekantor bepergian ke Lombok dan sempat menghabiskan satu hari di Gili Trawangan.
Setelah kembali Jakarta dan mendekati libur lebaran aku kepikiran untuk kembali ke Gili Trawangan. Karena penasaran ingin bermalam disana, coba diving, dan sebagainya yang tidak sempat dicoba sebelumnya.
Ketika browsing mencari informasi penginapan, entah bagaimana tiba-tiba aku terdampar di sebuah blog perempuan asing berumur 40-an yang berisikan catatan perjalanannya mendaki Gunung Agung di Bali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Prau, Dieng</title>
      <link>http://aldoreno.github.io/posts/2016/10/31/gunung-prau-dieng/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aldoreno.github.io/posts/2016/10/31/gunung-prau-dieng/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Papandayan</title>
      <link>http://aldoreno.github.io/posts/2016/08/27/gunung-papandayan/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://aldoreno.github.io/posts/2016/08/27/gunung-papandayan/</guid>
      <description>Saya, teman kantor, dan temannya teman kantor camping di Gunung Papandayan pada akhir Juli 2016 lalu.
Sudah sangat banyak artikel di Internet mengenai perjalanan di Gunung Papandayan. Jadi sepertinya saya tidak perlu mengulang-ulang hal yang sama. Satu hal yang perlu digarisbawahi adalah: suhu di gunung ini teramat sangat dingin.
Sayangnya kami tidak membawa thermometer jadi tidak ada bukti untuk menunjukkan seberapa dinginnya malam itu. Untuk memberikan gambaran kira-kira seperti ini:</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
