<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>life on Endeavor</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/life/</link>
    <description>Recent content in life on Endeavor</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="http://localhost:1313/categories/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Day 2: A thing that makes me the happiest</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2020/09/25/day-2-a-thing-that-makes-me-the-happiest/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2020/09/25/day-2-a-thing-that-makes-me-the-happiest/</guid>
      <description>Gw baru hiking di umur 30. Dan pertama kali hiking langsung ke Gunung Agung di Bali. Kapan-kapan kuceritakan detailnya but it still feels like it was yesterday.
Lalu, apakah naik gunung pertama kali lantas membuat happy? Oh tentu tidak. Malah kebalikannya; frustrasi berat karena tidak menyangka akan sesulit itu (walau rada bangga akhirnya bisa mengalahkan diri sendiri).
Menurutku kebahagiaan naik gunung umumnya justru terasa ketika kita sudah kembali ke sumpeknya pekerjaan dan rutinitas hidup dan kerja.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Employee Stock Options Plan  ESOP</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2020/04/01/employee-stock-options-plan-esop/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2020/04/01/employee-stock-options-plan-esop/</guid>
      <description>Odi bilang liat ini saja
https://twitter.com/tesseralis/status/1228516954941427712?s=21
Gw coba &amp;ldquo;terjemahkan&amp;rdquo; isi tweet yang direferensikan Odi ya.
Tapi kita mundur agak jauh dulu supaya semua satu halaman.
Kita pahami dua hal dulu:
stock = kepemilikan perusahaan stock options, dari Investopedia:
A stock option gives an investor the right, but not the obligation, to buy or sell a stock at an agreed upon price and date. Ketika mau bergabung ke perusahaan, umumnya kita juga ditawari stock (atau saham).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Multi-Sided Platform</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/12/28/multi-sided-platform/</link>
      <pubDate>Sat, 28 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/12/28/multi-sided-platform/</guid>
      <description>Source: Strategic Decisions for Becoming a Multi-Sided Platform: A Case Study (Cia-Christine Korjus).
Multi-sided Platform has following traits:
enabler of direct interactions between two or more distinct sides each sides affiliated with the platform Affiliation: users on each side make platform specific investments that are necessary in order for them to be able to directly interact with each other.
Multi-sided platform lure at least two customer groups which differ from each other and enable cooperation between those groups.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Saham</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/08/01/saham/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/08/01/saham/</guid>
      <description>Apa itu saham?
Saham adalah bukti kepemilikan atas sebuah perusahaan.
Kenapa butuh saham?
Misalnya usaha Toni berencana untuk ekspansi dan butuh 100 juta rupiah. Apa saja pilihan yang dimiliki Toni untuk mendapatkan modal (capital)?
Ada tiga:
uang sendiri, yang sifatnya terbatas pinjaman, yang memiliki bunga menjual kepemilikan perusahaan atau saham / stocks kepada investors Kepemilikan atas perusahaan atau stocks pertama kali dirilis oleh VoC &amp;ndash; sebuah perusahaan yang ekspansi bisnis dilakukan di Indonesia selama ratusan tahun.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pil Pahit Bernama Kompromi</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2019/02/15/pil-pahit-bernama-kompromi/</link>
      <pubDate>Fri, 15 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2019/02/15/pil-pahit-bernama-kompromi/</guid>
      <description>Perusahaan adalah organisasi yang melakukan usaha. Usaha tersebut bisa bertujuan untuk mendapatkan keuntungan (profit oriented) atau tidak (nirlaba). Terlepas dari tujuannya, perusahaan butuh resource untuk dapat beroperasi. Resource itu sendiri terdiri dari waktu, uang, dan manusia. Resource, apapun wujudnya, sifatnya terbatas. Ini semacam gravitasi; aturan main alam semesta. Oleh karena itu, perusahaan selalu dibatasi sumber daya.
Keterbatasan sumber daya memunculkan prioritas. Prioritas akan tampak dari pekerjaan yang dipilih untuk dikerjakan &amp;ndash;terlepas suka atau tidak&amp;ndash; karena menyangkut kelangsungan hidup perusahaan tersebut.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Tujuh</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2017/04/27/tujuh/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Apr 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2017/04/27/tujuh/</guid>
      <description>Maret atau April tahun 2016 lalu aku dan tim ku sekantor bepergian ke Lombok dan sempat menghabiskan satu hari di Gili Trawangan.
Setelah kembali Jakarta dan mendekati libur lebaran aku kepikiran untuk kembali ke Gili Trawangan. Karena penasaran ingin bermalam disana, coba diving, dan sebagainya yang tidak sempat dicoba sebelumnya.
Ketika browsing mencari informasi penginapan, entah bagaimana tiba-tiba aku terdampar di sebuah blog perempuan asing berumur 40-an yang berisikan catatan perjalanannya mendaki Gunung Agung di Bali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Prau, Dieng</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/10/31/gunung-prau-dieng/</link>
      <pubDate>Mon, 31 Oct 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/10/31/gunung-prau-dieng/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gunung Papandayan</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/08/27/gunung-papandayan/</link>
      <pubDate>Sat, 27 Aug 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/08/27/gunung-papandayan/</guid>
      <description>Saya, teman kantor, dan temannya teman kantor camping di Gunung Papandayan pada akhir Juli 2016 lalu.
Sudah sangat banyak artikel di Internet mengenai perjalanan di Gunung Papandayan. Jadi sepertinya saya tidak perlu mengulang-ulang hal yang sama. Satu hal yang perlu digarisbawahi adalah: suhu di gunung ini teramat sangat dingin.
Sayangnya kami tidak membawa thermometer jadi tidak ada bukti untuk menunjukkan seberapa dinginnya malam itu. Untuk memberikan gambaran kira-kira seperti ini:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bukit Merese, Lombok, Nusa Tenggara Barat</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/03/29/bukit-merese-lombok-nusa-tenggara-barat/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/03/29/bukit-merese-lombok-nusa-tenggara-barat/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Follow You</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2016/03/07/follow-you/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2016/03/07/follow-you/</guid>
      <description>Vocalist Oli Sykes shared in a track-by-track commentary with Spotify that he and Jordan Fish wrote “Follow You” while they were writing “Drown”. He also shared:
And when it got to that certain point like “this fucking sucks and I don’t really want to do this anymore,” that’s when you have that realizations. I realized no matter how bad being together can sometimes get, the alternative is so much worse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Revenue Cycle</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2015/09/26/the-revenue-cycle/</link>
      <pubDate>Sat, 26 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2015/09/26/the-revenue-cycle/</guid>
      <description>Week #5, 12 Oktober 2014
The Revenue Cycle Tujuan: bisa membuat struktur serta desain DFD dan system flowchart dari revenue cycle (revenue), expenditure cycle (expenditure), production cycle (production), HRD cycle, dan general ledger (jurnal umum) dan laporan finansial menggunakan model REA.
Materi:
pembahasan Revenue Cycle serta tujuan utamanya ngapain aja sih REA Revenue Cycle DFD Revenue Cycle System Flowchart of Revenue Cycle Pertama, apa itu Revenue Cycle? Baca lagi catatan &amp;ldquo;Business Process Model&amp;rdquo; (minggu ke-2).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuliah</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2014/07/24/kuliah/</link>
      <pubDate>Thu, 24 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2014/07/24/kuliah/</guid>
      <description>Berkat dukungan moral dan materi dari abang ipar akhirnya tahun ini gw bisa melanjutkan S1 di Binus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Galih Maulana</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/2013/01/25/gm/</link>
      <pubDate>Fri, 25 Jan 2013 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/posts/2013/01/25/gm/</guid>
      <description>Disclaimer Tulisan dibuat semata-mata sebagai catatan bahwa saya pernah menjadi korban penipuan, dan tentunya dengan harapan agar catatan ini berguna bagi siapapun di masa depan yang kemungkinan terjebak dalam situasi yang sama dengan saya saat tulisan ini dibuat.
Tulisan dibuat dengan kesadaran penuh bahwa saya adalah penduduk Negara Kesatuan Republik Indonesia yang punya hak dalam kebebasan berekspresi. Hal ini saya baca dalam buku berjudul Kebebasan Berekspresi Panduan Bagi Jurnalis dan Aktifis Kebebasan Berekspresi (Asosiasi Jurnalis Independen / AJI, cetakan pertama Maret 2010).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
